{
    "جغرافية": [
        {
            "question": "ما هي عاصمة سويسرا ؟",
            "answers": ["جنيف", "زيورخ", "برن", "لوزان"],
            "correctAnswer": "برن"
        },
        {
            "question": "ما هو أكبر نهر في العالم من حيث الحجم ؟",
            "answers": ["نهر النيل", "الأمازون", "الكونغو", "نهر اليانغتسى"],
            "correctAnswer": "الأمازون"
        },
        {
            "question": "ما هي اكثر المدن اكتظاظا بالسكان في العالم ؟",
            "answers": ["طوكيو", "بكين", "مومباي", "نيويورك"],
            "correctAnswer": "طوكيو"
        },
        {
            "question": "ما هو حجم المساحة التي تغطيها آسيا بالكيلومتر ؟",
            "answers": [
                "44.58 مليون",
                "52.64 مليون",
                "41.59 مليون",
                "48.41 مليون"
            ],
            "correctAnswer": "44.58 مليون"
        },
        {
            "question": "أي من هذه ليست واحدة من عجائب الدنيا السبع القديمة ؟",
            "answers": [
                "الهرم الأكبر بالجيزة",
                "تمثال زيوس في أولمبيا",
                "البارثينون",
                "التمثال العملاق رودس"
            ],
            "correctAnswer": "البارثينون"
        }
    ],

    "تاريخ": [
        {
            "question": "متى عقدت الألعاب الأولمبية الأولى ؟",
            "answers": ["772 قبل الميلاد", "1896 م", "776 قبل الميلاد", "692 قبل الميلاد"],
            "correctAnswer": "776 قبل الميلاد"
        },
        {
            "question": "ماذا كانت عاصمة الإمبراطورية البيزنطية ؟",
                "answers": ["روما", "القسطنطينية", "بومبي", "أنطاكية"],
            "correctAnswer": "القسطنطينية"
        },
        {
            "question": "في الأساطير اليونانية ، أين عاشت الآلهة ؟",
            "answers": [
                "جبل أوليمبوس",
                "الحقول الإليزية",
                "جبل أوثريس",
                "جبل إيدا"
            ],
            "correctAnswer": "جبل أوليمبوس"
        },
        {
            "question": "من هو أوتو فون بسمارك ؟",
            "answers": [
                "جنرال ألماني خلال الحرب العالمية الأولى",
                "أمير نمساوي",
                "أول مستشار ألماني",
                "عالم سويسري"
            ],
            "correctAnswer": "أول مستشار ألماني"
        },
        {
            "question": "ما هي أكبر إمبراطورية في التاريخ؟",
            "answers": [
                "إمبراطورية المغول",
                "الإمبراطورية الرومانية",
                "الإمبراطورية الروسية",
                "الإمبراطورية البريطانية"
            ],
            "correctAnswer": "الإمبراطورية البريطانية"
        }
    ],

    "علوم": [
        {
            "question": "إلى ماذا يشير العدد الكتلي للذرة؟",
            "answers": [
                "عدد البروتونات",
                "عدد النيوترونات",
                "عدد البروتونات والنيوترونات",
                "عدد الإلكترونات"
            ],
            "correctAnswer": "عدد البروتونات والنيوترونات"
        },
        {
            "question": "كم عدد العظام الموجودة في جسم الإنسان ؟",
            "answers": ["216", "206", "208", "214"],
            "correctAnswer": "206"
        },
        {
            "question": "القوة المؤثرة على الجسم بسبب الجاذبية هي:",
            "answers": [
                "وزن",
                "كتلة",
                "تسارع الجاذبية",
                "لحظة"
            ],
            "correctAnswer": "وزن"
        },
        {
            "question": "ما هو الرمز الكيميائي للحديد؟",
            "answers": ["Io", "Fe", "Sn", "Ir"],
            "correctAnswer": "Fe"
        },
        {
            "question": "ما هي أكبر عظمة في جسم الإنسان؟",
            "answers": ["قصبة الساق", "مشبك", "عظم العضد", "عظم الفخذ"],
            "correctAnswer": "عظم الفخذ"
        }
    ],

    "فضاء": [
        {
            "question": "أي كوكب يدور القمر يوروبا؟",
            "answers": ["زحل", "كوكب المشتري", "أورانوس", "المريخ"],
            "correctAnswer": "كوكب المشتري"
        },
        {
            "question": "ما هو عمر الكون؟",
            "answers": [
                "13.77 مليار سنة",
                "4.55 مليار سنة",
                "12.65 مليار سنة",
                "6.78 مليار سنة"
            ],
            "correctAnswer": "13.77 مليار سنة"
        },
        {
            "question": "من كان أول شخص في الفضاء؟",
            "answers": [
                "Neil Armstrong",
                "Alan Shepard",
                "Buzz Aldrin",
                "Yuri Gagarin"
            ],
            "correctAnswer": "Yuri Gagarin"
        },
        {
            "question": "ما هو أعلى جبل في المجموعة الشمسية؟",
            "answers": [
                "جبل ايفرست",
                "مونا كي",
                "أوليمبوس مونس",
                "هاليكالا"
            ],
            "correctAnswer": "أوليمبوس مونس"
        },
        {
            "question": "أي كوكب في النظام الشمسي ليس له أقمار؟",
            "answers": ["المريخ", "الزئبق", "كوكب الزهرة", "نبتون"],
            "correctAnswer": "الزئبق"
        }
    ]
}
